香港人真係好嘔心

有好嘢爭住認，喬寶寶張敬軒果d擁護普世價值，就話佢哋真正香港人。平時就盲反大陸人，南亞人(雖然喬寶寶唔係南亞)。

問題係香港人本身都好多人好劣質。早兩日我返屋企時，經過樓下大閘，咁我本身個人都過咗大半，但見後面一段距離仲有人就停晌度推住道閘，如事者有三個人入咗嚟，冇一個講唔該。即係我唔係要咩回報，又唔係話自己好偉大，而係我去酒店bellboy幫我推門我都會講thank you，我去買嘢/食飯，俾錢都會講唔該。

香港人幾時先會做好自己先？

是但啦 我都係好多時推住閘比人入
有唔該咪微笑下 冇咪由佢

我次次幫人推閘對方都會唔該我

咁又點計?

按比例而言私樓啲人有禮貌多

係兒登講無用
一陣成班人入黎咬你

這就是香港人

你都係

曾經我晌IFC見過有一對老人家，個阿伯晌IFC去恒生總行條天橋個出口幫人hold住度門，之後個阿婆鬧佢話做乜咁好心，你睇下d人一句唔該都冇。

哩件事令我印度好深刻。

做下服務業/零售業
你就知香港人真最垃圾

你呢種人仲嘔心
係真心幫人就唔求回報啦
同樓上一樣，你地有講唔該咪笑一笑冇咪冇
咩都計較住

施恩莫望報

做好自己就夠
成日少少野又開post 香港人xxx

講聲唔該都算「報」？

尤其啲廢中大部分其實同支那狗冇分別

咬緊啦
成日話日本人幾好幾好，大陸L學唔到
但一講到香港人D仆街自私野
就千萬個藉口、歪理，屌返你轉頭
公德心係乜，連燈仔真係識條L

咪係，而且哩d係禮貌。

冷漠係會傳染
而家嘅香港做好人只會令你心淡

旅行親眼所見

動物園本身個日無得攬樹熊

比隻港畜同個外國職員嘈黎嘈去，嘈到可以攬

佢既心態咪就係答案囉

要佢地講唔該 原來係好苛刻， 唔知以為我地為左錢幫佢地開門

做好自己就夠
成日少少野又開post XX人xxx

討論區唔開post討論用嚟做乜？
何況哩個係社會風氣嘅一種

同樓豬仔都係同一種人

日日迫地鐵 見盡腥港人既醜惡

喺某地鐵線尾站上車
每朝都見到一大堆人永遠唔會讓人落車先， 為左有位坐 , 架車一停就塞住門口等沖入去。 當然只係其中一單， 但想講既係， 腥港起碼有9成人都係自私自利。

開口話人盲反支那人南亞人
自己就一個開門例子ban9哂全香港人😂

問題係香港人本身都好多人好劣質

好多=所有?

連登仔同大陸支盲毛有咩分別
一聽到講自己地方唔好嘅嘢就發曬爛渣
完全拒絕考慮事實

每次有依啲post就有你依啲人出嚟挑骨頭， 以為自己搵到bug好撚醒目？ 以後係咪要有準確數字先可以討論任何事？

你幫完人期望對方既回應，就係「報」

睇你做好事既出發點
做完唔該都無聲咪笑下就算
又唔係為左咩而做
過到自己咪ok

有講錯？
話人盲反支那人
自己開post一個例子就講香港人好嘔心？😂

咁幫完人俾人屌都係報恩添

3條友夠俾你吹到好多香港人啦

香港人係咁，你冇理由而家先知架喎

有時d野，但求過到自己良心就夠啦，你在意都冇用。

我係話果次3條友，其他時侯冇講，唔通全香港得哩3條友係咁？

已經不停晌度講緊d字面嘅嘢，又話乜嘢報恩，唔講唔make noise點會正視哩d問題？

自己不停贊自己好冇用，點解亞洲地方嘅人，日本人會受人尊重多d？

人類社會係互動

平等待人基本禮貌

報乜春

講句唔該跟呼吸一樣
連回報都算唔上

我都覺
平時搭lift成日一堆人淨係衝左入去
冇人禁"山"門
好似老奉有人揸lift咁

推門又係 好多人當正你保安咁款
其實講聲唔該真係咁難咩
所以而家除左見到老弱傷殘同婦孺外
我都唔會企係隔離推住度門
只係會用力推一推佢等佢唔好山咁快

問題係香港人本身都好多人好劣質。早兩日我返屋企時，經過樓下大閘，咁我本身個人都過咗大半，但見後面一段距離仲有人就停晌度推住道閘，如事者有三個人入咗嚟，

覆埋e次唔浪費時間

而家就係講梗你拎個3條友
講到好多人好劣質
加個標題say香港人好嘔心

內文講人盲反支那人南亞人
你自己又有幾好呀

講起禮貌
另外諗起有錢去日本旅行嘅時候
喺等𨋢時，自己衰掛住玩手機冇留意到嗰𨋢們已經開咗
但入面個日本女仔係面帶微笑hold住架𨋢
咁我梗係入立即去同佢點頭講聲對唔住啦
之後到佢出𨋢嘅時候咁我hold住對門(其實明明唔洗咁做，但下意識做左 )
之後個女仔係回頭望一望我之後再點一點頭微笑住講聲唔該
呢個係我喺香港幫人hold𨋢嘅時候從來冇人咁回應過

咁你咪浪費時間，你講一個現象你使唔使例晒由你出世到依一刻所遇過嘅所有有關嘅人同事？

仲有搭地鐵啦，一開門死都塞上車。
車廂有空位又唔企入d

其實推門都唔係保安嘅責任

講吓我其中一次經歷
有次我搭lift，已經關緊門
見到有人急步入，佢冇講唔該等埋之類
但大家有eye contact

我禁返開度門，然後我退一步企入D
咁佢入到lift企左係制版前面，唔該都冇聲
跟住度門又開始關，又有條友急步想入lift

人地講左句 "唔該" ，我地2個都明顯見到同聽到
個仆街就係唔郁手，睇住條友消失係門縫之間.....
我係佢後面，想禁都禁唔到
相信呢度果班自私L，應該會好撐條仆街

「報」冇話係報恩
呢到既「報」係中性

句唔該，令你得到「有禮貌既回應」就係「回報」

真香港人唔會既，
樓主見到個d一定係新香港人。

＃曲

咁叫回報
人生未免太缺乏

我幫人推閘唔會在意佢講唔講唔該
樓主試下心胸廣闊少少
如果唔係你都好嘔心

照你咁講 睇黎施恩莫望報呢句野係錯

咁人地幫你推 你覺得你應唔應該講唔該？

斷水流大ching講得岩